計劃進修PhD/Research討論區(76) The human brain is a wonderful organ

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

Post 62:

Post 63:

Post 64:

Post 65:

Post 66:

Post 67:

Post 68:

Post 69:

Post 70:

Post 71:

Post 72:

Post 73:

Post 74:

Post 75

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.
Elementary stochastic processes: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.

B. Statistics:

Elementary statistics: Miller, I., Miller, M., & Freund, J. E. (1999). John E. Freund's mathematical statistics. Prentice Hall. (easier)
Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall. (more difficult)
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel/mixed models: Gelman, A., & Hill, J. (2014). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate:
Study design: Montgomery, D. C. (2017). Design and analysis of experiments. John wiley & sons.
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:

CS/EE:

Bio:

Psychology:

Arts and humanities:

歡迎大家繼續擴充

想問下有冇人想報UST既PhD in Information Systems

本地PHD讀黎冇用，要讀就去歐美。
通常理科去美國，文科去歐洲(主要英國)。

各位巴打 想請教下如果想喺香港讀設計方面嘅phd， 而家讀緊taugh master, 仲有一年時間去做準備, 除咗揾supervisor同埋諗題目之外其實仲有冇嘢可以做

有冇人讀緊中大IO psy嘅MPhil/PhD?

lm

我寫讀完果日 因為早D

睇錯你

想問兩樣野
做ra其實有前途
社科PhD讀完係香港其實搵唔搵到食

Yesterday me Tomorrow Love Bro

1/12 deadline 想報mphil
一個taught master畢業 得3.2x
我讀finance 想報applied math嘅financial maths
今日先走去r professor 比consent同埋academic referer
我係咪遲左喇😢

係好遲, 但係好過無做 (如果你真係想報)

知自己弱profile
打算報Cityu polyu 個taught 係Cityu
再報個bu finance

如果個prof肯收你無乜問題ge...但make sure你D文件搞得切

其實係咪冇professor收嘅話
上網submit online application係冇意思？

0可能就唔報喇
無謂浪費幾百蚊
下年再早啲試
其實工作經驗有冇用
唔覺唔覺做左treasury control/middle office 6年

成績表唔靚就應該早一年 (係一年) 搵老細, 試埋R RA (你個field應該有RA)
show到你有potential個faculty就有理據幫你爭取

想問下有冇加拿大讀master既巴打

想問下，香港degree唔係3大，ielts 7.5既話入UBC/SFU master (health related) 會唔會好難
多謝解答

重點: 有無加拿大護照

冇.....

唔該各位巴打
讀MATHS其實係小時夢想
高中都係好鍾意pure maths (當然同大學水平唔同)
大學個時諗錢揀到BBA minor maths就讀得麻麻
到而家轉嚟轉去都好想再讀MATHS
所以都照報/r啦 唔得就下年再r professor
想問自己做個份proposal email比professor係咪唔好太長
幾多頁為之好?

聽你咁講我寫兩頁紙
快手send email
send埋比ust試下先
請問巴打們上面講既阿kwok係ust financial maths concentrate既professor?

Thank you

可以一試啊
吹水係先send email比佢
然後約佢出嚟傾？
係咪準備自己睇過嘅journal同埋大約寫咩就得
若果我數學上其實好多野冇學過

高中pure maths
Degree optimisation, multi variable calculus, ordinary partial differential equation
Master Econometrics, Derivatives and risk management, Credit risk management
其實大學讀個啲關數學嘅野都唔多

屌
我份project based on 果張paper個aim 就係搵fast algorithm to solve xxxxxxx

佢有某部分屌med fac 個comment 都幾中point 既，其他野就

係篇phd thesis 黎，好q長
又多theory
Xing Wang. OPTIMIZING RIDE MATCHES FOR DYNAMIC
RIDE-SHARING SYSTEMS

no la